
  Šiprúňske sedlo  Neprekonateľná chuť na horúci čaj odlišuje babie leto od pravého. Pohľady, ktoré by inak človeku možno aj unikli, sa stávajú vďaka ostrému vzduchu bez útokov bodavého hmyzu, objektom záujmu.       Líška   Krížna  Po hrebeňovom chodníku prešlo už množstvo ľudí, my sme v ten deň stretli iba jedného - starého pastiera. "Či sme nevideli stádo," pýtal sa. Vraj kravy sa pobrali do doliny a ovce, naopak, dobre že do Ramžinej sa neodkrágľovali.   Veľká Ramžiná   Malá Krížna  Od salaša na Rybôm sedle po Malú Krížnu sme na seba narazili ešte zo trikrát, kým stratené ovce našiel.  Nezávidím. Závidím.     Kráľova studňa   
